各位nonjupas有經驗人士請進

AssoYear2學生 CCGPA 3.65
但ielts 得5.5分 Dse eng level 2
有冇機會入到city or poly 既社科
想知道ielts大學係咪真係好睇重
謝謝各位 好人有好報 祝一生平安

非三大我諗都唔會點睇ielts 睇下nonjupas post睇下早幾年收幾分

後門狗

dse英文2
冇考ielts
ive HD cgpa3.22
今年係cityu讀緊final year了

唔睇ielts

介唔介意講讀緊咩科？

cm

輕力推一推 希望有更多嘅information thanks!!

Whatever啦 唔見你有大學生素質

自己寫定一封信，去果個系既professor office敲門，介紹自己同點解鐘意呢科，比埋封信佢。

利申：non-jupas就係咁入左

有果個系既professor欣賞你對果科既熱情更為重要。

個時過左interview 未？

其實我已經報定好多U 但就係擔心英文呢part 過唔到

不用怕 主要睇gpa 其他任何野都只係幫你加小小分

我果時唔跟interview, 係自己冇認股知情況下真係上去professor既office, 敲門之後入去就開始介紹自己。

介紹完就講點解鐘意果系(我果時係入工程，我事search下果個系入面要讀d咩course, 例如個系要讀好多數，我就同professor講我本身好鐘意計數，我都知道呢個系要用好多數學，而且可以運用數學應用係實際工作同生活上etc)

冇通知

謝謝你 感動

哇 你好有勇氣 抵你入！

其實唔一定要死版跟咩interview time, 果時都冇野輸，(輸左入唔到u, 但贏左就有得入u) 不如搏一鋪。

我果時係搵果個系既associate professor

素質
中文都唔合格啦

古先生同引了《說宛．反質》和李大釗的例子，以及《管子》第四十二篇：「素質不留，與地同極。」《雲謠集》《內家嬌》：「及時衣著，梳頭京樣，素質艷麗青春……」來證明質素和素質兩者同見於古籍，意思是素來的本質，亦引申為物件本質的意思。更認爲論詞意來說，素質比質素更優勝。

讀多啲書啦大學生

City asso

唔睇重
除左某少部份科之外係extra野黎
你唔報ielts個分仲好
cgpa夠分咪入到

真咖 唔報ielts分

著名語言學家容若老師曾指出，「質素」本身是全國通用的，並非港澳地區的獨有用詞。容老師引了《說苑．反質》：「吾思夫質素，白當正白，黑當正黑。」指出早已有質素之說，意思為樸素。不過他認爲，「今天所用『質素』乃外來詞predisposition的中譯，意為『生而具有的性質』，在清末民初已在全國範圍內廣泛應用」又引章太炎《訄書．訂文》附《正名雜義》：「炭也，鉛也，金剛石也，此三者質素相同，而成形各異。」以及李大釗《什麼是新文學》：「一般流行文學中，實含有很多缺點，概括講來，就是淺薄，沒有真美真愛的質素。」容老師又謂，直到五十年代質素都是通用詞。六十年代大陸改編《辭海》，才顛倒為素質（可能是因爲口語習慣改變，引致書寫隨着改變的緣故吧），而港澳則保留了質素的講法。

ok quote返同一篇文上一段比你
而香港通用一向係質素 而依家素質主要都係係大陸講

dse 2應該係合格?
我AL無留意呢d
都仲係驚既話咪考多次IELTS拎夠6分佢

你讀通識living standard 中文係咩？ 講呢個有幾出奇？
明顯狗眼看人低啦

合格但正常要有3
謝謝你 我應該會再試一次

建議你點都考返夠雅思合格返黎
祝你好運

我會努力 謝謝你的鼓勵

考返個ielts6-6.5以上 , 文社正路ielts冇6應該 道理上都應該要有正常英文水平。

non jupas interview其實好難估到佢想問咩 我試過收到interview之後溫咗好耐書，諗住啲professors 會問我，點知全程喺到吹水

同埋有啲professor 好鬼串，我問吓credit transfer嘅問題，佢就起哂鋼，話我咁著緊credit應該去讀top up

明白 thanksss

咁串 狗到

考啦果千幾蚊
仲有樓上有巴打叩門就真係見仁見智
有d professor鐘意有d唔鐘意
我以前in完入waiting list之後send email去r 比多次interview既機會
都真係r到既
不過果個professor出名好人我先試下

邊間U咩科

hku
engine狗

hku冇報，其他U應該冇咁撚串
利申社科hkcc gpa3.5，中英文2，就考ielts，希望有poly spa ,cityppp收

我都係hkcc喎

入CIty唔使考IELTS

你收皮啦大陸仔

好sad 香港再過多幾年真係玩完了
乜撚嘢都被大陸同化晒

咩科 應該得兩大會睇英文

仲可以屌返你轉頭話有幾出奇
佢本身學校讀書已經比大陸同化左
過多幾年佢就會知 書教既野唔一定岩
同埋佢地冇經歷過完全冇人用素質呢個字 個種轉變係唔會明 所以我係好抗拒呢d垃圾大陸文化

有時唔係想標籤00後

Btw 係係香港人就應該講番質素

City interactive 問我有冇睇動漫
又問我鍾意睇咩戲
叫我用3句總括titanic